\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{polski}
%\usepackage{indentfirst}
%\usepackage{default}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{inconsolata}
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parskip}{1ex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{color}
\definecolor{bluekeywords}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{greencomments}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{redstrings}{rgb}{0.9,0,0}

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \bfseries
        \huge Politechnika Wrocławska
        \vskip.2in
        \textsc{\LARGE Wydział Elektroniki}
        \vskip.2in
        \Large Wizualizacja Danych Sensorycznych
        \vskip1.5in
        \emph{\huge Wizualizacja rozkładu ciśnienia cieczy na podstawie symulacji komputerowej}
    \end{center}

    \vskip1.4in

    \begin{minipage}{.50\textwidth}
        \begin{flushleft}
            \bfseries\large Prowadzący:\par \emph{Dr inż. Bogdan Kreczmer}
        \end{flushleft}
    \end{minipage}
    %\hskip.4\textwidth
    \begin{minipage}{.45\textwidth}
        \begin{flushright}
            \bfseries\large Studenci:\par \emph{ Adam Balawender \\ Krzysztof Kwieciński }
        \end{flushright}
    \end{minipage}

    \vskip1.3in

    \centering
    \bfseries
	\Large Semestr letni 2014/2015


\end{titlepage}

\section{Wstępny opis}
Zgodnie z tematem projektu zajmiemy się komputerową symulacją ruchu cieczy oraz wizualizacją rozkładu ciśnienia w zbiorniku z płynem.
Symulacja będzie obejmowała ruch cieczy w przekroju 2D wybranego naczynia.  Umożliwione będzie "wlewanie" płynu. Ciecz zostanie przedstawiona jako zbiór cząsteczek. Postaramy się, żeby jej zachowanie było możliwie zbliżone do rzeczywistego, dlatego też zrealizowane zostanie falowanie płynu.
Dodatkowo obserwowane będzie ciśnienie cieczy i zostanie ono zwizualizowane.

\section{Cele}
Cele projektu są następujące:
\begin{itemize}
  \item symulacja zachowania cieczy jako zbioru oddziaływujących ze sobą cząsteczek,
  \item modelowanie właściwości fizycznych wody (gęstość i lepkość),
  \item wizualizacja rozkładu ciśnień w zbiorniku.
\end{itemize}

\section{Kamienie milowe}
\begin{itemize}
  \item Przeanalizowanie artykułów na temat SPH i zapoznanie się z metodą,
  \item Implementacja modelu cieczy, struktur danych i relacji między cząstkami,
  \item Wizualizacja symulowanego stanu cieczy w Qt,
  \item Wizualizacja ciśnienia w poszczególnych punktach zbiornika w Qt.
\end{itemize}

\section{Harmonogram}
\begin{itemize}
  \item zapoznanie się z biblioteką Qt
  \item zapoznanie się z metodą SPH (Smoothed Particle Hydrodynamics)
  \item ustalenie struktur danych
  \item implementacja klas cząsteczeki cieczy oraz zbiornika, uaktualnianie położenia cząstek
  \item ...
  \item analiza błędów kompilacji
  \item marudzenie
  \item strajk głodowy
  \item wizualizacja losowych wartości jako ciśnień cieczy w punktach
\end{itemize}

\end{document}
